周潤發捐14億身家 外國網民稱為「香港開心版奇洛李維斯」

周潤發（ 發哥）一直以親民的形象示人，不管是在地鐵上，或者在行山的途中，都會有偶遇「捕獲」發哥的機會。作為影帝的他，過去憑藉自己的努力和精湛的演技獲得了不少身家，而這筆14億的身家，將會全數捐出去。而他這樣的善心，被外國網民稱為是「香港開心版奇洛李維斯」。
撰文：Jack｜圖片來源：微博、twitter、reddit

周潤發捐14億身家 外國網民稱為「香港開心版奇洛李維斯」
一般人擁有14億的身家，當然是會盡情享受，吃喝玩樂就最直接，然而發哥卻不一樣，卻是把這些錢全數捐出去，作慈善之用。財富在他的眼中也只是一堆數字，平凡健康的生活才是他的追求。

發哥捐身家的消息傳到外國的討論區，外國網民都紛紛稱讚，更稱其為「香港開心版奇洛·李維斯」。如果你了解到奇洛·李維斯的生活經歷，你就可以明白為甚麼是「開心」。

奇洛李維斯是一位很出名的演員，曾經參演過的《廿二世紀殺人網絡》為他確定荷里活一線影星的地位，而近年的《殺神John Wick 》系列也屢獲成功。

奇洛李維斯的個人生活比較悲慘，前女友腹中的孩子生下來就死胎，之後前女友在車禍中不幸喪生，相依為命的妹妹罹患了白血病，不過最後幸好痊癒了。亦可能因為如此，他向多個慈善團體匿名捐款，更設立基金資助醫療機構研究治療癌症的方法。

屌你，係都要補一段奇洛d慘事，次次都係咁

無計 全世界最出名天煞孤星

幾時上口水？

發哥捐比我啦

希望真係幫到人，唔係比權貴抽水